<?xml version="1.0"?>
<slide xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" id="19730464-ce98-42c3-92a6-49a74be238a2" title="Введение в CSS" xmlns="https://ulearn.me/schema/v2">
  <markdown>
    **CSS** — это язык для описания внешнего вида страницы. Представляет собой список css-правил. CSS правило состоит из двух обязательных частей: селектора и набора свойств и их значений. Схематично выглядит вот так:

    <code language="html">
    селектор {
      свойство: значение;
      свойство: значение;
    }
    </code>

    Селектор указывают на тот элемент на веб-странице, к которому должны будут применяться стили. Например, мы хотим, чтобы ссылки в нашем документе были красными, в этом случае селектором будет тег `&lt;a&gt;`, для которого мы нашем следующее правило:

    <code language="html">
    a {
      color: red;
    }
    </code>

    Это тип селектора называется **селектор тега**. Правило применяется ко всем найденным на странице элементам с указанным тегом.

    **Селектор класса** — еще один распространенный вид селекторов. Он начинается с точки, затем указывается имя класса. Применяется для всех элементов документа, у которых в значении  атрибута `class`  содержится указанное имя.

    <code language="html">
    .error {
      color: red;
    }
    </code>

    **Селектор идентификатора** — начинается с символа #. По принципу работы схож с селектором класса. Только для поиска подходящих элементов используется не атрибут `class`, а — `id`. Значение атрибута `id` должно быть уникальным и не повторяться дважды в документе. Таким образом, используя этот селектор можно применить правило для конкретного элемента на странице.

    <code language="html">
    #container {
      border: 1px solid black;
    }
    </code>

    **Селектор потомка или вложенный селектор** состоит из нескольких простых, они перечисляются друг за другом и между ними ставится пробел. Рассмотрим как он работает на примере:

    <code language="html">
    .block .green-text {
      color: green;
    }
    </code>

    <code language="html">
    &lt;div class="block"&gt;
      &lt;p class="green-text"&gt;Абзац зеленого текста&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;Абзац просто текста&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;p class="green-text"&gt;Абзац зеленого текста&lt;/p&gt;
    </code>
    Стили применятся для всех элементов с классом `green-text`, которые лежат внутри элемента с классом `block`. Таким образом можно установить стиль для отдельного элемента, который находится внутри другого.

    ### Специфичность селекторов
    Про специфичность селекторов можно прочитать в [статье](https://melnik909.gitbooks.io/tutorial-for-beginner-front-end-developer/content/specificity-of-the-selector.html). Это одна из тем, которую регулярно спрашивают на собеседованиях.
  </markdown>
</slide>