<?xml version="1.0"?>
<slide id="699d8e78-4682-4e6e-992c-8d1602929fcf" title="Структура html-страницы" xmlns="https://ulearn.me/schema/v2">
  <markdown>
    Все HTML-документы содержат обязательную структуру, которая включает следующие декларации и элементы: `&lt;!DOCTYPE html&gt;`, `&lt;html&gt;`, `&lt;head&gt;` и `&lt;body&gt;`. Выглядит она вот так:

    <code language="html">
      &lt;!DOCTYPE html&gt;
      &lt;html lang="ru"&gt;
        &lt;head&gt;
          &lt;meta charset="utf-8"&gt;
          &lt;title&gt;Заголовок страницы&lt;/title&gt;
        &lt;/head&gt;
        &lt;body&gt;
          &lt;!--основная разметка страницы--&gt;
        &lt;/body&gt;
      &lt;/html&gt;
    </code>

    `&lt;!DOCTYPE&gt;` — это тег всегда идет первым и сообщает браузерам, какая версия HTML применяется. Так как версий несколько и они могут отличаться синтаксисом, без указания DOCTYPE браузер может «запутаться» и неправильно отобразить веб-страницу.
    &lt;br /&gt;

    `&lt;html&gt;` — это контейнер, корень страницы. Закрывающий тег &lt;/html&gt; должен всегда стоять в документе последним
    &lt;br /&gt;

    `&lt;head&gt;` — содержимое внутри этого элемента не отображается на самой веб-странице, но это не значит, что он не важен. Внутрь этого элемента добавляют метаданные, которые помогают браузеру и поисковым системам работать со страницей: название документа, ссылки на внешние файлы, данные для seo-оптимизации страницы и т.д.
    &lt;br /&gt;

    `&lt;meta&gt;` — определяет метатеги, которые используются для хранения информации предназначенной для браузеров и поисковых систем. В примере выше, с помощью этого тега мы указали кодировку нашей страницы — utf-8

    `&lt;title&gt;` — этот элемент устанавливает заголовок вашей страницы, который появляется во вкладке браузера где загружается ваша страница

    `&lt;body&gt;` — содержит весь контент, который вы хотите показывать посетителям вашей страницы — текст, изображения, видео и т.д.

    &lt;br /&gt;

    **Больше** про основные теги и теги, которые помогут создать грамотную структуру сайта, можно прочитать в [статье](https://webref.ru/layout/learn-html-css/getting-to-know-html). Так же обратите внимание на определение строчных и блочных элементов, это пригодится вам для понимания следующей главы.
  </markdown>
</slide>