<?xml version="1.0"?>
<slide xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" id="9f113725-bba2-4f2b-9108-516450ca81f7" title="Блочная модель" xmlns="https://ulearn.me/schema/v2">
  <markdown>
    Для того, чтобы размещать элементы на странице, нужно понимать сколько тот или иной элемент занимает места и что влияет на его размеры. Блочная модель как раз описывает каким образом вычисляются размеры элемента

    ### Что такое блочная модель?
    Каждый элемент на странице занимает прямоугольную область. Она состоит из непосредственно содержимого (Content), внутреннего отступа (Padding), границы (Border) и внешнего отступа (Margin). Размеры этих областей задаются соответствующими свойствами в CSS. Ниже представлена их схема.

    ![box model](img/box-model.png)

    #### Ширина и высота

    Ширина и высота элементов задаются свойствами `width` и `height` соответственно.

    Блочные элементы по умолчанию занимают всю доступную им ширину и высоту своего содержимого. Если блок пустой (без содержимого), то его высота будет равна 0.

    Строчным элементам нельзя задать высоту и ширину: они всегда имеют размеры содержимого.

    &lt;br /&gt;

    #### Внутренние отступы, свойство `padding`
    Внутренние отступы (или поля) задают расстояние от внешней границы элемента до его содержимого.

    Поля для строчных элементов создают отступы со всех сторон: горизонтальные отодвигают его от соседей, но вертикальные не раздвигают строку:

    ![padding](img/padding.png)

    &lt;br /&gt;

    #### Внешние отступы, свойство `margin`
    Свойство `margin` позволяет задать внешние отступы элемента: от границы элемента до соседних или до границ родителя.

    К строчным элементам не применяются вертикальные отступы.

    ![margin](img/margin.png)

    &lt;br /&gt;

    #### Рамки, свойство `border`
    Рамка элемента задается свойством `border`, которое состоит из трёх частей:

    1. ширина рамки
    2. стиль рамки
    3. цвет

    <code language="html">
    div {
      border: 1px solid #face8d;
    }
    </code>

    Рамки со строчными элементами работают аналогично свойству `padding`: задаются со всех сторон, но не раздвигают соседей по вертикали:

    ![border](img/border.png)

    &lt;br /&gt;

    #### Задание свойств

    Можно заметить, что последние 3 свойства «окружают» элемент с четырёх сторон. Их можно задавать как каждой стороне отдельно (добавив `-top`, `-right`, `-bottom` или `-left` к названию свойства).

    <code language="html">
    div {
      padding-left: 10px;
      padding-top: 5px;
    }
    </code>

    Так же можно использовать сокращенную запись. Задаёт поля: сверху 10px, справа 15px, снизу 20px, слева 25px (для всех свойств порядок одинаковый)
    <code language="html">
    div {
      padding: 10px 15px 20px 25px;
    }
    </code>
  </markdown>
</slide>